香港係死局 有得走一定要走(2)

舊post:

-序-
引用<<武狀元蘇乞兒>>情節:
皇上：「你丐幫弟子幾千萬，你一日唔解散，叫朕點安心？」
蘇乞兒：「丐幫有幾多弟子，唔係由我決定，而係由皇上你決定！」
皇上：「我？」
蘇乞兒：「如果你真係英明神武，使到國泰民安，鬼有人肯做乞兒？」

08年北京奧運，香港人都以中國人身分自豪，當時我每晚睇電視就係期待中國刷新獎牌榜。

毛語錄:「世界上沒有無緣無故的愛，也沒有無緣無故的恨」
香港回歸20年，如果回歸後日子好過回歸之前，2015年電影<<十年>>點會得到香港人關注甚至共鳴?
如果<<十年>>係2008年上映，仲可唔可以咁大迴響?

-轉捩點-
2014年佔中已經係香港市民以和平理性方式表達訴求，呢點連外國媒體都讚，但結果冇野改變到，仲被人話阻住揾食。(中國人香港人真係好知足，揾到2餐+少少娛樂就夠，人權、民主、自由呢d概念太遙遠 有冇都冇所謂)
我開始相信 呢個政府只對中國政權負責，因為市民既訴求 聽唔聽都冇後果，你嘈大聲d仲可以譴責你破壞社會和諧。

-置業-
呢個問題講都講到口臭。公屋優先畀新移民。最近屯門公屋良景邨有單位可以呎價賣到14,000蚊。
香港打工仔中位數月入15,000蚊，假設買今期最細居屋單位東涌裕泰苑278呎，樓價159萬元嘅單位，每月供近8,000蚊 要供足25年[註1]。冇錯 拎月入中位數嗰堆市民返工有超過一半意義係為供樓，或者租剖房幫人供樓。

-溝淡港人-
除咗每日150位新移民，之前醫學界研究引入外勞，搞得成恐怕只會更多(唔上報嘅)醫療事故，基層市民首當其衝受害，因為有錢佬會直接去私家。
創科局剛剛又推出三年科技人才入境計劃[註2]。IT狗食得屎!本地IT畢業生都未必入得返晒IT行業，而家仲要加大競爭引入二三流人才。勁既IT人直接飛外國唔好?貪你香港有創科局、科學園?

-立法會失去把關作用-
高鐵800幾億、港珠澳1200億、三跑1400億全部繼續超支爛尾，有冇利益輸送、回唔回本、易唔易倒塌亦唔係問題，因為政府用緊納稅人嘅錢，而且有皇牌理由「洗濕咗個頭」，財委會 點都可以批准撥款。

-選擇性執法-
立法會泛民議員嗌幾句就被逐離場/逐個揾理由DQ，何君堯多次涉嫌利益不報 係立法會開live藐咀藐舌、鄭若驊身為律政司被揭發僭建等等誠信問題又無視。
陳茂波涉嫌同新界東北發展計劃有利益衝突、涉嫌劏房經營同避稅、涉嫌以離岸公司隱瞞資產、多次不小心駕駛 危害道路使用者安全，仍然可以做財政司。涉嫌啫?即係無辜啦!其實呢點唔難，官官相衛，執法者選擇唔落案、唔起訴、不了了之就ok。

前財政司司長梁錦松生不逢時呀!2003年3月被揭發偷步買車有避稅、以權謀私之嫌，同年7月自行請辭，避免出現在位高官被起訴嘅尷尬情況。
前廣播處長朱培慶生不逢時呀!2007年只因為一場桃色疑雲就要提早退休。
若果發生係政治環境更「選擇性包容」嘅今日?花邊新聞咋。

-教育仼務-
今年4月教育局將中史課本當中「中國堅持收回香港主權」 一句評為「措辭不恰當」，理由為中國一直擁有香港的主權，用「收回主權」字眼不恰當。
咁香港每年7月1日 慶祝緊d乜?幸好中聯辦教育科技部長李魯先生出言糾正，其引用已故中國領導人鄧小平說法，中國要「把香港主權收回來」，認為「香港主權當然要收回」。
5月，教育局被揭發引用一位冇研究粵語嘅中國學者 宋欣橋嘅文章，指出「粵語只屬地區方言，嚴格意義上並非母語，普通話才是正規語言教育」，顛覆母語定義。事後楊潤雄局長又澄清自己母語係粵語，前後矛盾令人費解。

其實好多政府文件、教材慢慢刪改緊，今次母語事件只係咁啱好彩被坊間大眾發覺到唔妥。但你永遠冇辦法100%𥄫實教育局/政府做咗乜，香港就逐d逐d面目全非。

-高官口講愛國 實際崇洋媚外-
公務員送仔女去英國留學可以申請「海外教育津貼」呢點眾所周知，但點解唔直接國內升學 ?普遍仲平d喎。
就當你國內升學貴d，局長級官員月薪30萬[註3]，1個月人工已經夠畀1個JUPAS學士學位4年嘅學費。立法會議員月薪9萬幾蚊 都未計政治獻金、津貼[註4]，錢唔係問題。

除咗[註5]中列出嘅高官，葉劉淑儀、曾俊華、曾鈺成、譚耀宗、梁君彥、何君堯、梁美芬都送仔女海外升學，點解佢地唔叫子女好好親近神州大地 送佢地去北大/清華/港大/中大?
北大/清華/港大/中大培育幾多精英同胞，有咩比唔上劍橋牛津?
唔揀國內頂尖大學 走去外國讀，又係咪崇洋媚外、勾結外國勢力?
寶貝仔女嘅雙腳都投不信仼票 仲叫港人愛國?愛英國美國呀?

最搞笑係教育局局長楊潤雄自己承認香港教育制度「複雜」，2位仔女讀國際學校，大學就去澳洲讀。身為香港教育局局長 但選擇仔女逃避香港教育制度，叫香港百萬家長情何以堪?佢地點說服自己同仔女相信香港教育制度?

-結語-
點解要寫咁大篇野?唔係叫你犯法，香港市民面對政府 冇討價還價嘅餘地。港獨亦只係幻想，中國咁大個市場，冇國家會咁傻 為香港冒犯中國。

寫呢篇野係想提醒善忘嘅香港人認清現實:
香港只係中英2國 角力下得益嘅城市，香港嘅命運從來(自開埠以來)唔係港人自決，香港想維持現狀食老本都難、不公平現象只會越黎越多、慢慢成為大灣區一個面目模糊嘅城市。即使唔樂意也好，種種跡象都指向呢個結果。

唯一自救方法係彷效港府精英，自己移民/送仔女移民。
生意佬應該搞投資移民 ; IT佬、工程佬、專業人士玩技術移民 ; 屋企有能力送去外國讀大學就疊埋心水 揾工儲居留權入籍 ; 女人真心建議嫁鬼佬 整配偶移民始終最輕鬆直接。

移民後，堅持教仔女講母語廣東話、寫正體字，係仼何華僑地方保留粵語文化。廣州用20年令廣東話由9成使用率 變成而家係少數語言，點解香港唔會?只係時間問題。

註1:

註2:

註3:

註4:

註5:

又話加工作？

-平均工時/工時規管-
為咗方便比較同篇幅所限，先直接睇瑞銀嘅調查結果[註6]，當中包含全球71個城市15個工種:
十大最短工時城市：
1 巴黎：30.84小時
2 里昂：31.36小時
3 莫斯科：31.67小時
4 赫爾辛基：31.90小時
5 維也納：32.26小時
6 米蘭：32.51小時
7 哥本哈根：32.63小時
8 盧森堡：32.75小時
9 維爾紐斯：33小時
10 布魯塞爾：33.01小時

十大最長工時城市：
1 香港：50.11小時
2 孟買：43.78小時
3 墨西哥市：43.48小時
4 新德里：42.57小時
5 曼谷：42.13小時
6 杜拜：42.03小時
7 內羅畢：42小時
8 台北：41.17小時
9 雅加達：40.42小時
10 波哥大：40.30小時
日本都唔上榜!?東京39.5小時，大概排第11、12位左右。

香港唔只工時長，原來仲係少數冇「法定標準工時及最高工時規管」嘅發達地區! 大陸、澳門、臺灣、新加坡、韓國、日本、澳大利亞、歐盟、美國、加拿大都有各自嘅法定標準工時及最高工時規管[註7]。
但係d公司/職員係咪真係肯咁準時收工呀?未必，呢個同地區工作風氣有關，唔太關政府施政取態事，就唔探討落去啦。

點解香港冇工時規管? 反對理由包括企業營運成本上升、工時計算問題會引起勞資衝突、生產下降...主要從資方角度出發嘅觀點，其他發達地區一樣會面對嘅論點。
結果係10個發達地區中 唯有香港嘅「標準工時及超時工作工資議案」被立法會否決，長居最高工時榜首 都立唔到法保障打工仔。咁你好難怪市民會解讀成「香港向資方傾斜」喎，係咪先?

- 最低工資-
世界各地物價唔同，或者睇下 當地做一個鐘買到幾多個當地嘅M記?
最低時薪(USD)[註8]:
美國 7.25
韓國 6.68
香港 4.39
加拿大 10.45
臺灣 4.8
德國 10.5
日本 7.6
法國 11.5
澳洲 13.8

老麥價格(USD)[註9]:
美國 5.3
韓國 4.1
香港 2.6
加拿大 5.3
臺灣 2.3
德國 4.8
日本 3.4
法國 5.1
澳洲 4.7

最低時薪/老麥價格:
美國 1.37
韓國 1.63
香港 1.69
加拿大 1.97
臺灣 2.09
德國 2.19
日本 2.24
法國 2.25
澳洲 2.94
咁睇黎唔計買樓，香港最低工資唔係咁差? (勞工政策我真係唔多熟，希望有巴絲補充幾句)

註6:

註7:

註8:

註9:

請 即 加 入 學 生 獨 立 聯 盟 !

LIHKG @ Android

第一次開(2)，copy舊post copy得有d辛苦...
你係就咁用Microsoft Word?

希望樓主呢篇警世文可以喚醒到更多香港人
我都已經睇唔到香港未來可以點
以下純呻
我都知自己唔係咩新鮮蘿白皮 讀完商科degree都無咩大公司mt gt收
都知呢十年個career path都唔會點發達
所以其實自己都好想讀個專科master洗底順便移民
希望可以亡羊補牢
但早排同女朋友講襯後生想移民 離開香港
點知佢話唔想 因為果邊會無哂朋友
我問佢十年之後覺得自己會做緊乜 佢話佢想得閒就同朋友去街 同我一齊住 組織家庭然後買樓
我地大家都係廿歲頭 佢係個好純既人
亦係一個港豬 諗d野有時好離地
覺得而家呢種社會狀況仲接受到
我就係因為好想同佢生活落去先下決心想移民
但我真係唔知仲可以點說服佢

好多後生都淨係識諗玩。我哋tg gp 有個25歲嘅做咗唔夠2年嘢就攞到visa去澳洲，佢話佢中4個 best friend 話移民之後佢報大學揀科全部都係跟移民方向諗

讀果陣仲未有雨革果d
仲未有移民心態
而家後悔了

20幾歲仲有機會

巴打好多謝你有心開post肯花時間
我覺得你整合呢d既idea非常好
可能我地之後既香港無力回天
但係呢一段時間應該令更多人知道情況有幾惡劣
好彩既話比理性未信曬政府/大陸講野既人思考下
仲可以做一個document，因為香港人既痛苦就只有香港人知
外國人想研究都係靠d好general既資料

我建議不如大家一齊整個香港崩壞集/年曆
收集唔單單係一d大事(eg dq)，仲係d量化唔到既野，好似高官既刻薄言論，但好影響香港既野(eg 口交部講係中英聲名係歷史文件之類)，有機會再翻譯埋英文放係網上各地保存，希望我地民族被滅之後都有人知中共有幾仆街

我諗講到咁大家會覺得已經玩完唔洗再做，但如果係玩完，咁就冇野可以輸，巴打個post有千幾人讚即係大家其實都有心，不如出一點綿力，一字一句都係幫助黎

移民泰國點睇，上次蘋果動介紹好似幾正

留名。

咪玩啦

我都29...最遲30鬆少少就去澳紐申請博士
而家想做下野拎下工作經驗

但又衰在個CV花左，而家唯有競競業業咩都做一餐

same here, 我讀完Master搵唔到野做就一邊玩攝影一邊搵下閑錢渡日

最近考慮讀Phd，見到紐西蘭只係收本土生價錢
已經好吸引

見而家香港做野，人工低工時長
而且仲要日日對住d低質移民同劣質文化

加上最近畀屋企強迫搬出住左廿幾年0既屋企，對而家間所謂新屋完全冇感情
已經令到我覺得冇左條根
強國都有間屋，但最近又話要舊改

感覺而家d地方社區好難有人情味，d人雜左好多
住0既環境又差左，d舊樓又畀d冰冰冷冷0既高樓代替
令我冇晒歸屬感

我只係想有一個地方可以安居樂業然後住埋下半生
呢樣野香港唔會有，因為d樓去到咁上下年紀就會畀地產商迫遷
雖然，而家冇屋苑會畀人咁搞，但係新界d鄉村同埋市區d唐樓業主有唔少都有呢種經歷

你們要移民，往哪裡移民？你的家都被人家搶走了，你反而卻要逃跑，你不保護你的家園，你們還要跑，香港人的思維很有問題，動不動就移民，那叫逃跑，不是移民，當今世上現存的民族都是經過無數患難撐過來的，不少香港人卻只懂逃避！不去保護自己的民族。是懦夫！是烏龜！是走狗！

我保你老母呀

衝去邊？

讀個deg先，一係就去學做技工例如整車水電煮嘢

你想移邊咪去邊讀

其實除左朝鮮同非洲某D細國
overall既生活質素後
走去全世界邊度都好過香港人住係香港

我服咗樓主
整合哂咁多野

移去台灣咪一直俾中共搞

唔建議

加上當地好多親支組織例如愛國同心會
就算落地生根都未必可以安居

南美洲點睇

成日有呢d講座，有無巴打親戚朋友係咁樣移過去
條件好似唔難達成
但呢d樓有無機會難尾

你識西班牙話？

諗起港台播d回顧節目，有時摷到d政治人物20年前後講嘅野前言不對後語 都真係幾正

其實係仼何香港政治人物個wiki page，記錄返佢講過嘅爭議快生發言，係咪最簡單直接呢?

退休好，學似鬼佬咁慢慢搣舊錢
但就業/做生意就唔清楚

個邊住真係好舒服
之前睇過歐錦棠一個泰國旅行節目

巴打你知自己想要乜 又冇咩野唔捨得，就放膽勇往直前啦

大部分(上咗年紀嘅)香港人唔覺得家園被搶走，你想保護家園 佢地會話你搞亂檔

「當今世上現存的民族都是經過無數患難撐過來的」，咁沒落的民族呢？經過無數患難但撐不過來

香港人撐唔撐得過來？我都唔保證撐得到，你保唔保證撐得到？一般人唔會想打冇把握嘅仗。逃避雖可恥 但有用

agger，同中國有主權糾紛嘅地方 總係難以令人心安

留港確係最輕鬆嘅決定 最緊要你開心

同路人
諗著讀second degree 搏一搏

樓主寫得好好！
好多野都遺忘左 但全部係事實！
垃圾香港冇架喇 搵方法移民啦

垃圾儒夫！咁多人為香港付出過坐埋監，你班人完全唔顧民族大義！剩係識拎着數走！垃圾走狗！

係最簡單直接，不過唔可以直抄，一定要rephrase 同要有合理來源，如報紙。

有樣野大家都應該要清楚同諗諗
我地廿幾歲呢班九十後大概真係香港最後一班香港人 零零後早已經唔係新移民就係俾同化左既人 到佢地大個我諗唔使多 五年後香港已經係呢班年輕人主導 加上政府政策又會幫住佢地 可以話真係我唔反抗真係無人會做 但同時我地夾住係上一代既香港人今日變成港豬同零零後既一班年輕人中間 做啲咩都係兩邊不討好 兩邊都唔接受我地 生於九十年代算唔算不幸 啱啱過左香港最繁榮 真正肯付出就有收獲既年代 又未到九七後 被人同化洗腦既年代 教育局雖一幫到九十後既就只有免費教育 零零後個班 到今日 文憑試難度一年比一年低 仲減埋通識 仲有圍文溫
某程度上我諗我地呢班叫做做得最多最有反抗決心都應該係得雨傘革命

我唔係五毛
香港上一代人好主動回歸，司徒華嗰啲呢，「建設民主中國」，理想好遠大，結果而家中國民主狀況係點？

台灣有商人藝人到中國發展，佢地都可能為中國辯護，「不用分那麼細」你聽過啦？羅志祥講嘅。不過有香港前車可鑑，台灣又隔住個海，中國想收台灣難好多

香港言論自由收窄緊，所以留言用字 我盡量謹慎d

不能同意更多

其實如果你個人唔想成日social 既話日本好岩你

利申係日本住緊

當佔中咁大件事都改變唔到局勢，就消耗民氣，市民覺得做黎冇結果

唔會再有咁多市民肯走出黎 搞多次佔中咁嘅規模 嘅遊行示威。警方當年第一次遇到呢d事件先手足無措，而家就識得係星火燎原之前 捉晒d人

可能大家都覺得無需要再討論落去掛

繼續推比多啲人睇到啦
weekend多啲人上lihkg

以前係度讀過書
返香港做左幾年野自己一個移民返黎

眼見有人移左民好多年都未必適應到
亦都有人好鐘意外國生活

大家自己衡量
未去過外國既 就去感受下先

短時間冇乜意思
起碼都要一頭半個月
感受下人地生活
唔係淨係去大城市觀光

我都明白 要拿掐得好，比人覺得公道先會信

無做生意經驗你唔洗諗。佢所謂投資其實係要你創業，除非你做開生意。否則死硬

毒撚一個so咩cial

即係買樓不動産就唔計投資？

係。佢果隻係堅創業家簽證。審批果陣會毫無預警打比你phone interview問你營運模式。

我女朋友同佢屋企人都知香港已經冇未來
但移民始終有風險
所以我先去咗外國
到現在就嚟一年半
現在睇緊樓盤置業
同女朋友都有共識佢過多一年就過埋嚟

成個po都係消極撚,唉~

fight or flight , 呢度個個到揀flight

估唔到平時講野好撚把炮既連登仔最後會拉隊着草

連登咁多人 人各有志啫

最前線我都企過
但睇住咁多年嘅香港
我已經領悟到有咩人就有咩政府
我臨走嗰時其實已經唔會鬧政府
所有嘢都係香港人自己養咗個咁嘅政府出嚟

928之後香港根本已經冇希望
與其FF支爆/英美打救不如自己走啦

你嘅對手唔係港共政府，係中共屠夫政權，學民之前反國教小勝，係因為對手只係港共，之後大敗，因為對手係中共。

巴打準備着草未

讀stem related學科去歐美搵工留低啦 xD

草已着

ching幾時走同會去邊

走左去邊

其實最大對手係香港人

澳洲

咁就唔好再理香港既事啦屌

已走 uk

咁仲上連登把撚咩

食花生

I know that feel
好爽

巴打你經咩途經走 ?

Skills select 189

pish

百般滋味在心頭

我好鍾意廣府文化（包括香港）0個種社區0既人情味
以前成日周遊兩廣d城市，遠到南寧都去過
0個種親切感係錢買唔到，呢樣就係點解我咁鍾意自己0個區
但係而家多左好多蝗，因為我0個區學校多而且都係名校
搞到個區烏煙瘴氣

個區d樓又係咁畀d地產商睇中，以前玄牛係咁收
見呢個社區同香港變得陌生，就已經萌生出走0既念頭

話時話，Economics算唔算係STEM related?
見佢包含好多數學上0既component

依家移民大國仲有邊個可以買樓當投資，連香港都好似bam咗

當年孫中山搞革命，海外華僑捐好多錢支持

去到外國都心繫香港，上下連登幾好呀

開始出現維穩風向

香港人咁自私會捐一蚊我切賓州

你咁樣賤賣自己賓州

嘉喜嘉呢位巴打好執著，下下想同政府一鑊熟
但明明而家政府好似Thanos咁 唔會扣血

你過隔離post望下
仲有好多人好天真

揸bno移民英國真係好撚易
係睇你有冇心搞

誠哥都撤資啦 香港仲有得救

要移民就襯早
出嚟做嘢越耐越難扔低香港嘅嘢

我反而幾想睇你表演唱好香港政治環境

我係五毛就叫你班奴才留低比支共繼續壓榨啦

又以己度人啦
實係好似你想像中咁失敗會比人歧視

之前好明顯係以為回歸咗之後香港幾好可以先返去
家陣仲邊有人敢回流

喺香港都要俾人歧視㗎啦，唔通好似有啲巴打講到所有外國人都趕走？

我反而見到有回流嘅又開始走

係，我都覺得香港人應該睇淡左，見移唔到民，倒不如同中國人同化算

2002、3年最多人回流
因為嗰時仲唔算太爛

現在2018年喇
仲拎15年前嘅嘢嚟講呃自己
現在仲有邊個敢回流呀
回流完又開始走嘅就大把

香港易揾錢過外國，到咗退休年齡就返外國嘆世界

歌神許冠傑移咗民加拿大 都間唔中返香港開concert揾銀啦
有冇聽過<<同舟共濟>>首歌?講到幾愛香港唔會走，結果都係走

咁想打內戰，你做乜唔做第一個上陣。

擇日不如撞日，你去攬件共狗同歸於盡，臨做之前講啲好震撼人心嘅例如咩you may take our lives, but you can never take away our freedom ....包你上全球頭條

唉 咁你都畀返d理智好冇？

唔係風涼話，你成日講啲嘢不設實際，好難附和你。有得救嘅一定會去做，問題係根本今時今日無人提出實質可行方法

我可以講現在講風涼話嗰啲十個有九個都係企過前線

正正就係企過前線嘅人最深感受

it 狗宜家係咪好難移澳洲

睇你有幾多經驗，係難咗

畢業冇耐 儲緊錢讀master
不過宜家撞正全球右傾只會愈來愈難

去個gp入面好多it9

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

BNO撚以前移民UK
係咪住夠五年就得
但而家呢?

BNO撚以前移民UK係咪住夠五年就得但而家呢? - You missed the most important point - you will need to have Indefinite Leave to Remain (ILR - 永久居留) for a year before getting British Citizenship.

You can get ILR by the following methods -

1) Members of the UK Armed Forces - members of the UK Armed Forces are not subject to UK immigration control, so they are deemed to be having ILR.

2) Tier 2 (General) - work permit holders can get ILR after 5 years' residence in the UK under Tier 2 (General) visa.

3) UK Spouse visa - you can get ILR after living in the UK for 5 years with your British husband / wife.

4) Long residence - you can get ILR after legally living in the UK for a continuous 10 years.

中共認為：中國＝中国＝共产党......

此po已完！

亦要別國認同，所以㩒台灣政治空間，將特區s變成中国一城市！

Confirmed ＂香港係死局＂

但係用唔用走呢個方法去回應dying Hong Kong，就各有各領會！

個人覺得，同中共玩，窮一生精力都可能得個吉！

雙親係香港，唔係話走就走。有啲人有家室，就算同你一樣睇到個命運，佢地都無得選擇。後生仔，有得揀就揀

中國普羅大眾都係被教育 中國=中共
對中共唔滿意 都只會/只可以求神拜佛佢變好
劉曉波、維權律師、上訪人士結果都係燈蛾撲火，被公安拉晒/軟禁

想同中共玩 起碼要係主權國家，仲要係美/加/歐/俄/澳/日 先一定不落下風

我都係IT狗
一直都有留意澳洲移民 189/190 d分越黎越高
489又得返一個area可以用IT狗既職業黎申請
宜加都可能轉去睇下英國有冇機會
我差唔多有兩年經驗 有BNO
澳洲有朋友長住 都有個照應
但係英國就冇乜朋友 以前大學係London住左個半月
都幾鐘意個邊既生活

唔知用Working holiday visa過左去個邊先再搵工博僱主sponsor我整working visa機會大唔大
到時如果衰左就浪費幾年時間
就黎25歲 都係時候行動
唉

儲左筆錢ge話都差唔多要行動
再遲d應該再難d

489nsw同sa都有，睇你咩職位

儲得個十萬蚊 都唔知夠做d乜
要做出呢個決定真係好難
做野比起讀書更加難
其實一路都係想去澳洲
但係我覺得冇乜希望

宜加向英國方向諗
諗住試左就咁send cv去d公司講明我需要working visa
如果冇回覆就申請working holiday visa
去到再搵工 博佢地幫我轉working visa

未去已經好擔心

我係打code狗
上網睇好似得Far south coast有software engineer
SA要fullfil某d條年先拎到489 sponsorship
而我係meet唔到
冇記錯係
- 要係SA畢業
- 有immediate family係SA長期居住
- 要好高分，好似係90分
仲有一個條件 唔係好記得

聽聞澳洲好少會請冇PR既人，而某d行業都開始唔比請冇PR既人，暫時IT未有呢個限制，不過就咁overseas send CV過去機會都唔太大，但我都會試。我要等有兩年經驗之後申請做職業評估再連埋CV send出去，可能會大少少機會。

thx

移民其實係為左幫返香港 我係咁諗

巴打過咗25歲未？
小心年薪限制

有心
近年好多移歐港人都有呢個心

仲有幾個月就25
你意思係拎到tier 2之後想轉永居既年薪限制？

日本地震，台灣會捐錢派人幫手
汶川地震，香港人踴躍捐輸(但大部分捐款物資唔擔保落到難民手中 )

關注香港嘅，去到邊都會關注
想幫香港嘅，去到邊都會揾方法幫

25以上家陣起碼4.5k月薪先批t2

巴打係英國做緊野？

我都係近排先睇緊英國visa d野
唔係太清楚
睇隔離英國做野個post 有人話IT9 t5轉t2都幾樂觀
唔知實施又係點
要爬多d文取下經

唔攞返個外國國藉 喺香港搞咩都係畀支共玩撚死
偽善？偽得過班坐定定點人去抗爭自己印印腳網上打飛機嘅鍵盤戰士

Look at my post at #141.

The Tier 2 (General) visa operates on a monthly quota bases. In the last few months, the number of Tier 2 applications were greater than the quota available. This means that the National Health Service (who operates UK public hospitals like the Hospital Authority in Hong Kong) was unable to get Tier 2 visas for the Indian medical doctors it wishes to employed.

It is certainly doable that you enter the UK under the Tier 5 Working Holiday visa, get a job and ask your employer to move you to the Tier 2 visa. However, you should also have a backup plan. If your UK employer is unable or unwilling to move you to the Tier 2 visa, you may need to join the British Armed Forces in order to stay in the UK and get British Citizenship.

最起碼有小部份人有能力真心會幫拖
絕對係留低

有班人有外國網絡 有資本 有情報
我認為對件事係會有幫助

有無巴打同我一樣屋企有兩個廢老親共
話移民實六國大卦相 自己一個走又好衰咁
仲讀緊書 都唔知點算

有乜咁衰，共產黨都大把人揸外國籍

條路係你自己, 你有機會出去咪話體驗生活, 好多蝗都做緊
駛咩講到係去移民咁絕姐

話就話exchange/working holiday，實際啦喎...

當然最好勸得掂兩老啦，始終移民冇屋企支持 一定難上加難
要講多d同兩老切身相關嘅政府醜惡新聞，即係民生議題，逐d改變睇法。香港人要揾食，就算政治冷感都唔會無視民生議題

兩老退休未？ 識唔識英文？

三十歲沒master 係唔係人生已死?
想係呢幾年讀返個 , 但係唔係一定要專科master?

本身都唔係咩專業人仕...唉...

拜託各位唔走就唔好生仔累下一代

你意思係移民master？

講得掂香港就無咁多廢中廢老啦

係……一定要去外國讀?

多謝巴打既提點，移民從來都唔係一件易既事，每次做research既時候都會有一種無力感，好想走又走唔到，但係又冇咩可以做到。

冇記錯巴打你應該係英國住？你覺得一個overseas既人去apply英國本土既工機會係咪好細？
我有睇過澳洲同埋英國IT既工，其實好多份我自問都係有能力去做，如果係香港既話都幾有信心，但係就係爭個visa，每次去到呢個位都好灰

我其實係絲打，當兵自問真係冇能力做到

overseas既人去邊揾工 機會都係好細，飛去當地揾工先多少少機會有得interview，仲要幾個月以黎日日唔揀擇apply晒所有工

睇你有幾大決心同埋敢失去幾多

外國讀有著數，澳洲依家個移民分真係好偏本地grad

沒錢, 而且我父母係香港唔放心...

即係香港MSc 都沒用?

0用途

外國讀master 要幾錢?

lm

個個地方科科不同喎

係...係自己grad個地區攞到state nomination +5分
偏遠再+5分
讀多個professional year又+5分
有時望住d中學讀唔成書既同學去左個邊讀然後留左係個邊真係好酸
當年仲停留係有八大收一定留係香港讀
唉

講真去讀書有得留唔留，返到香港得份19工嘅只可以話抵死

你個名
其實it 狗去日本好似易d

葡萄牙投資移民係咪500萬就夠，如果係都唔算貴
我見葡萄牙、匈牙利、希臘、塞浦路斯對投資移民都未落閘，有冇人會考慮呢d冷門國家？

我有it狗朋友一年前wh過左日本
幾個月就轉左working visa
不過佢本身係n1 又好熟日本文化 有好多日本朋友

我識個人當年讀書讀到成pat屎咁
唔去外國都係係香港等死個種
然後屋企送左佢去澳洲讀書
讀完返左黎打份10k既工
叫撚左佢好多次轉工佢都唔聽
冇得救

日本有d公司都會香港請人
不過果邊d奴性仲重過香港

打日本工慘過做狗

移民從來都唔係一件易既事，每次做research既時候都會有一種無力感，好想走又走唔到 - you need to have the drive and determination - it is easy to give up.

你覺得一個overseas既人去apply英國本土既工機會係咪好細 - You will need to prepare to work outside your comfort zone (IT) if you want to move to the UK for good. I am not saying it is impossible for you to get an IT job in the UK, but it can take a long time.

我其實係絲打，當兵自問真係冇能力做到 - have a look at the link below -

The British Army offers different role, some of which may suit you.

You also need to take into account the difference in life style in the UK - shopping centres closing at 6pm on weekdays and the general lack of night life can make you think twice before wanting to stay in the UK for good.

如果能力所限去唔到加拿大、澳洲呢d熱門國家，咁有d歐洲國家平d可以考慮，當係逃生門都好，例如:

但要注意 難民問題會困擾歐洲幾十年

我有IT朋友過咗日本外資公司做，少OT 輕鬆好多

近排創科局個科技人才計劃 更加令佢覺得出走呢個決定好正確

【晴報專訊】80後媽媽Kelly的fb專頁名為「快樂姐妹花」，記載了兩個囡囡陳穎（9歲）及陳真（5歲）的成長，也會分享生活及烘培心得。她3年前為了讓囡囡有個快樂童年，舉家移居馬來西亞吉隆坡，自言這一決定，繪畫了一對姐妹花的快樂地圖。

「香港讀書辛苦，也太多功課，可以預見日常生活都是溫習、溫習，也會成為親子間的角力。」Kelly當時同時申請移民台灣，且已獲批，只因陳爸爸的一位同事剛嫁了馬來西亞華僑，便舉家到當地旅遊，順道了解其居住環境、就學及醫療等情況。

突然改變策略，因覺得馬來西亞整體較台灣優勝。「台灣讀書的主要語言是國語，在這裏則是英語、國語及馬拉語，這裏的家庭也着重以英語對答，平日生活則可用廣東話，當地人很喜歡看香港的電視劇，懂廣東話，不用擔心溝通上的問題。」

小學學費 每月$3200

他們申請的馬來西亞第二家園計劃，過程很順利，當年3月申請，5月已獲批。「選擇以吉隆坡作為目的地，只因當地有超過50間國際學校。小朋友當然也可入讀政府學校，但華小功課多，情況與香港沒分別，因而當初並沒有考慮。」

她笑言，當地國際學校不需認購債券，學費與香港直資學校差不多，妹妹肥真現時讀幼稚園K2，學費每月約1,200港元，已包括茶點、校服、書本，再沒有其他額外收費；姐姐番薯就讀小三，約3,200港元一個月，每年書簿費也只是約五、六百。「小學的師生比例是1對25，幼稚園更是兩位老師對20個小朋友。老師都是以英語溝通，也很有愛心，會主動致電家長了解學生的情況。學校每學期有兩次Coffee Morning環節，家長可在早上返學校與老師茶敘，了解小朋友在學校的狀況。」

她強調，學校不設考試，每個學期會有報告展示學習進度。「在這裏讀書不用補習，功課也不多，最多也是一兩張工作紙，十多分鐘內已可完成。」Kelly續稱，在馬來西亞讀書的另一好處，是澳洲及英國也有不少大學在吉隆坡設分校，將來小朋友選擇讀這些大學，其文憑都是由英澳的學校發出。「例如英國Nottingham University，在英國讀每年港幣約21萬，但在馬來西亞只需約10萬，足足平一半。也可選擇3年在馬來西亞就學，一年直接升讀海外學校。」

學生假期多 常外遊

Kelly自言在馬來西亞生活是零壓力，小朋友返學也很開心，社區有唐人、馬來西亞人、印度人不同種族，人種多假期亦多，學校每年有達180天假期。「今年便有176日，政府大選、奧運冠軍、空氣污染指數高，也會突然全國放假。」

不用經常返學、功課量少，一家會經常作戶外遊，親子時間較以往多。「以往爸爸因工作早出晚歸，現時一有假期便周圍去，3年來已到過新山、馬六甲、檳城、怡保、夏日麼麼茶島（熱浪島）及海龜島保育中心，看過海龜放生及海龜BB，也曾飛往浮羅交怡，因機票很便宜，每人也只是百多元。」

$4600租千呎屋

陳爸爸任職歐洲長綫團領隊，移民並沒影響其工作及收入，只是需要多乘一程飛機往香港出發。Kelly強調不少日、韓或港人移居過來，但不會在此打工，因工資並不理想，普通文職月入僅約六、七千港元。「但這裏有很多創業機會，爸爸現時也嘗試營運貓山王銷售返港，移民人士要自己發掘及把握機會。」

他們現時租住1,400呎的屋苑單位，月租4,600港元，並已斥340萬自置一個2,065呎的單位，明年底入伙。Kelly又讚這裏的醫療水準高，可以看接近免費的政府醫院，即使看兒科專科也只是200港元。要說最不適應相信是交通，因為一定要懂駕車，惟大馬地方大、高速公路多，她謂即使有導航間中都會行錯路。

馬拉睇落都唔錯

作為IT狗睇到呢單新聞真係好嬲
以前都有同大陸d code狗做過野
寫出黎唔係成pat屎就係main唔到
又唔肯聽人講野
成日叫我同佢講中文 我偏偏就send篇水蛇春咁長既英文email比佢
佢又好撚過癮 會同我講我去查字典先 查完再返黎搵你

原本唸住轉行做STEM老師,
都係不了
D錢流番自己友既
想CAP水都無位

第三世界

望已絕，30歲黎緊先得30萬係銀行，唯一同外國聯繫就係以前distance learning 讀話澳洲野雞top up BBA,舊錢做唔到咩真係渣住等死

外國夜唔夜生活真係唔care,有得上網我夠，都係做毒撚，只求做份生活到的朝9晚5，但係根本冇得走

未過31歲生日又有BNO既話試下英國WH
都冇野再衰得過留係香港

年齡問題不大，但30雞連個grad dip都唔夠錢真係窄啲

讀master清袋都未必夠，唔讀wh都冇咩工可以做，唔通去掃街咩...

無知一問澳洲讀過MASTER 大約幾錢? 唔計住宿同食

70k 澳幣

我8月如無意外會過去入紙.

食埋住埋真係做鴨都唔夠比

希臘你咪搞，經濟差，又亂又多小偷

好多人只求隨便一份五日工作，基本生活到
安安全全
平時落街舒服行下
支港政府係搞到一本人呢d基本人生都無
先逼人走

我就係呢d人，剩係想朝9晚5，養自己，有得上網睇戲睇劇打機就夠，點知出黎做野已經係朝9晚6，仲大把工五日半最少，而家咁落去第日娛樂都冇埋，仲可能耐唔耐比城管攪，搭下lift都可以跌死

咁唔係咁講
呢個可能性近排大左

對移左民既人黎講
港獨對佢而言會係條救命草

呢兩隻牙右翼到死wo
你確定要去？

香港唔見得好幾多⋯⋯

Look at my post at #141.

If you have a BN(O) passport, you can join the British Armed Forces and apply for British Citizenship after 5 years' service.

You need to start your British Army training before your 33rd birthday.

呢兩隻牙右翼到死 - I don't think Portugal is that 'right wing' now. The Socialist party (with the support of the Portuguese Communist Party) is the governing party in Portugal just now .

唔記得左係邊兩隻牙
剩係記得西班牙真係右翼

最右翼既係波蘭
不過而家全歐洲右傾已經成為趨勢

巴打咁有心呀!

中國香港人入侵全世界

到時全世界都有China town

一個散發濃厚藝術氣息、擁有歐洲古建築、文藝復興源產地既意大利，走在街上既係一個講中文講粵語既中國香港人。

中國或成最大贏家

冇料冇錢咪局住要走

我反而想知自己個英國Master用途大唔大

啱呀, 澳洲而家都話被中共滲透

你指大灣區?
否則邊有國家肯收冇料冇錢嘅人?一係難民囉

我反而想知自己個英國Master用途大唔大 - what do you want to use it for?

Apply Phd and move elsewhere

Apply Phd and move elsewhere - it very much depends on the subject and whether you can find any work with employers willing to sponsor you for a work visa after getting your PhD.

澳洲唔洗，你攞到該省phd啲省自己擔保

不過我Undergrad成績麻麻
係Master degree個成績見得人下，係擔心個申請唔知過唔過到
想入Western Australian
再唔係就去NZ讀，因為讀Phd收本地人錢

Western Australia

梁天琦被判6年、盧建民被判7年，”香港係死局”又多一個證明

真心講

香港既作用淨係用來炒樓
有能力就走
可能你話點解有錢人仲留係香港唔走？ 因為有錢人可以有正苦幫手，炒樓收租等升值，100%贏。而且有特權，犯晒法都無事

各位如果得閒，就同外國講，包括美國領書館
話香港已經不存在一國二制，要求取消香港關係法

其實係
馬來西亞，泰國都好過香港

其實香港無得變，一大班利益者：

1.狗官
2.地產霸權
3有樓人仕
4.愛國人仕
5.新香港人（強國既殖民者）
6.有錢人仕及他們親戚
7.供緊樓既人

準備走留名

一有人出頭，成班人出黎譴責/阻止你
唔計強國勢力，根本香港本身已經玩完

廢老，狗官，地產霸權，有樓人仕，特權階級，供樓人仕，大中華膠，有錢人仕，在強國做生意人仕，新香港人
佢地陷家小你

竟然仲有傻仔覺得要抗爭

同意

香港人根本唔需要普世價值

睇你點定義利益啦
我係認為外國有多d言論自由、民主、樓價正常...
而香港改變唔到、停留係「揾食啫」嘅階段，所以呼籲有理想嘅香港人移民

好多有錢人/特權人仕/利益者根本覺得香港好好住，原因好簡單

炒樓收租升值日日賺
犯事又選擇性執唔會比人拉
平時自己渣車，地鐵成日壞，關自己撚事

我係認為外國有多d言論自由、民主、樓價正常..
認同

但起碼95％香港人仲停留響搵食

一定要走 講錢，講人，講打 都唔夠上面班撚屌黎 仲有成班港奸冇得唔走 在連登講乜都得... 但現實歸現實 立法，行政，司法 同比人控制哂冇分別 立會你入唔到 入到比人是但入你 捉鬼你敢講自己友入面冇鬼 滲透，內鬥又係人地強項 你留在度就姐係受 唔受就捉你去坐 香港依家仲在國際有利用價值... 遲下

最撚好笑係有人話港蝗會污染人地個國家，但其實班人知唔知而家歐洲嗰邊咩情況

未去過都唔緊要，求其google下都睇到

法國

意大利

瑞典

英國

仲有咩德國大規模強姦嗰啲已經通晒天，講多都口臭

香港人有得走一定要走，唔好再諗咩污染人地國家
香港治安良好，因為大部分香港人都係奉公守法嘅良民，都唔會去外國作奸犯科(亦都無咁嘅膽)
歐洲一早已經俾左膠出賣，香港人唔去大把非洲人、穆斯林去，香港人聲譽都一定俾呢班生番好
你地香港人仲係度為他人著想，自己留係香港受苦

有能力走一定要走